Cityu JS1091 討論區 2020/21學年

小弟啱啱讀完year1, major係cem, 見冇乜人講JS1091/BST, 所以開翻個po等大家可以update吓呢個programme嘅最新狀況. 啱啱考完DSE嘅同學仔想知多啲關於呢科嘅資料可以入嚟問, 我盡答, 我答唔到嘅就坐等同學或者師兄姐解救. 如果有過來人想分享埋出路就更加好

估唔到開po冇耐就已經有負皮, 不如順手擺低埋自己嘅故事俾包括我在內嘅後輩參考吓, 吐苦水又得, 分享喜悅又得

你依年有冇一半人quit

Raymond Wong係咪都係用間尺俾分

呢兩年用ZOOM quit左一半未

Hi tony

我個major就好少，應該一隻手數得曬，其他major就唔知道

如果想升u到時放jupas就唔好要呢科offer
有ive offer就揀ive，因為ive有intern，呢科冇
如果乜都冇報咁都可以讀住先
雖則唔推薦呢科，但係睇返salary report，poly hd同city asso嘅fg平均起薪點高過bu同lingu，同city degree相約都係事實。

邊個係tony?

Raymond wong啲 notes又廢(得相冇字)
教書又廢
仲要係藍屍

拖gip 返屋企

點樣間尺俾分, 直接度你篇essay有幾長? 不過今年con tech嘅俾分標準真係摸唔透, 我最後攞個grade俾我預計嘅高咗兩級, 可能同Wong sir退休有關

百幾頁嘅notes, 一百頁係相 想話背吓嘢攞分都有難度

cem冇乜人quit, bse同survey就要等其他同學仔入嚟講吓, 不過zoom教學就俾人彈多過讚

本身今年有新鴻基同AECOM嘅煙腸, 不過最近幾百單確診個案搞到新鴻基煙腸取消咗, 就唔知AECOM嗰邊點。

依科點會冇intern
年年summer sem都有，除咗今年

我個煙腸啊

呢科升U率極低 十隻手指數得哂，隔離1093起碼一半入番U

咩咁低嘅咩, 我聽講三科major夾埋有3-40人升得翻U, 姐係全個programme嘅四分之一或者五分之一左右, 雖然升U率比起cc都係低, 但都未到十隻手指數得曬嘅程度

呢科升U率

讀書廢+唔努力 （0%）
讀書廢+比心機（50%）
讀書叻+唔努力（70%）
讀書叻+比心機（100%）

呢科年年收幾百人(聽講呢幾年少咗人入)，dse攞10幾分已經入到嚟，班學生本身讀書叻嘅已經唔多，好多仲要唔上堂唔交功課

btw 對工程冇興趣嘅唔好入嚟，你會讀得好辛苦。

搵翻佢地傾計？傾 Y1 sem a啲嘢？

retreat camp都係咁上下時間，我呢年cem retreat camp仲玩埋報紙砌橋

大部分老師其實都好好人，你肯問佢就肯答，最驚你摺埋唔問嘢

上過bst啲GE 堆prof幾好人

信bst，唔怕

想升U嘅 有CC/Space/CCCU offer就唔好入黎1091
寧願讀IVE都唔好揀呢科
俾你咁唔好彩入左黎91 都唔好揀BSE

你係呢度付出嘅努力入到Poly/City 係CC讀已經入到三大
BTW fm有咩問題都可以問下我
利申：BSE yr1

養豬巴 終於等到第二科major嘅同學入嚟
btw， BSE今年咩科派爛grade？

做緊野LM

師兄劉明

師兄以前讀咩major，宜家翻緊咩工？我想知道多啲就職嘅嘢，等第時入行唔洗咁迷茫

really?

想問BSE今年d人點？

同問

real呀

Survey都係做番果行架啦

出黎做野好大機會會見番班同學 師兄弟姐妹

同埋最好學識AutoCAD BIM Excel Access 越多越好 最好學埋點用航拍機

見唔到實物, 起緊既過程, 工序, 係會非常迷惘 我都試過 真係冇方向既話FYP果陣可以去睇下實物, match到圖既話你就會有個方向

Paul Sir, Eric Sir, CC Andy 佢地教既野係非常全面, 實用, 概念掌握到就能夠應付實戰, 要對自己有多D信心

雖然隔離科 搭單問下
小弟啱啱入咗93
有冇師兄share下安排依兩年好
係咪應該yr 1有幾多chur幾多讀爆cred

同埋asso得兩年，有冇邊科GE易靚grade1

讀CEM入唔翻civil同BEM應該等乞食 （有冇師兄分享吓CEM入翻civil degree嘅gpa，上網搵唔到）
AutoCAD，BIM就應該做intern或者出嚟做野之前再溫習翻
CC+Andy超級好人組合，師弟妹有事都可以搵佢地商量

如果唔想以後啲sem爆cred嘅話就最好yr 1 sem A reg夠18cred，加上因為越往後讀啲科就應該越難，兼顧埋GE你會好辛苦。

btw，聽聞93嗰邊係咁砌模型，好燒錢同時間

越黎越少位上degree ,睇路

呢個都真，以前cem過三有city civil degree做保險，今年就反而ust嘅civil offer仲多過cityu civil offer，唔知係city俾offer俾得遲定city真係開始精英教育-->唔高gpa唔洗諗？

以前就亂咁收人入嚟讀，搞臭自己個名。而家考生少咗，年年收唔夠人，學生質素越嚟越KAM，講緊十三四分都入到，不斷惡性循環，睇怕都就快要摺埋。有少少唏噓，話曬呢科唔少lecturer都好有heart教書。

唔諗住升嘅入嚟hea兩年其實ok
hea讀都唔會defer

係Ace 拎少咗資源姐

想話有cityu civil包底都唔得，仲難入過ust

同埋city ace －向唔當asso係親生仔

BSE留名，而家pipe係咪仲係咁爛grade
btw以前上到degree都成日睇返bst啲note，好大幫助
仲有bst啲呀sir幾好人，有料又肯教人 係啲科爛grade咗啲姐，堅係學到嘢既
有得揀就讀HKCC N展asso，仲有其他選擇就唔好讀工程啦

真
時代唔同左

ES 2019畢業LM

當年成功畢業得80幾人

係三個s加埋得80幾人畢業

點都好
祝前程似錦

ES=Engineering Surveying?

Estate surveying
又名general practice surveying

此stream已在2018/19學年與building surveying 及 quantity 合併為surveying

Quantity surveying

in CEM we trust

識貨

原來有人開，仲以為冇人開

2019 grad 有幾多人升得返ugc

可以預見city surveying將來收更少city asso

知唔知今年surveying升u情況係點

幾個掛

不過以前勝在易入

Bse路過

性感囚犯讀BSE

不過係舊幾年既事 依年升yr4了

好似得10個

我係今年year 1, 求相認。 順便想搵Groupmate 一齊努力入U
tg:@tszjeff

諗定入cem survey 定bse未

梗係cem啦，仲諗，利申cem打手

BSE多數計，CEM一半計數一半背野，Survey 少計數，背好多野，根據自己強項嚟諗吓揀邊科啦

聽翻嚟嘅，升學率係 BSE>CEM>Survey

各位師弟加油
當年我都係讀BST

咁師兄當年是咪爆四上翻u，宜家喺職場上平步青雲緊

今年唔過3.4 city 都唔收，有人3.4以上都好似未有offer 住

想入survey
而且今年reg day好似推遲左...

最後入返PolyU
現職工程狗

我地係工程師，唔是工程狗

GPA通脹
以前過3就收返

聽 Anthony 講又話2019/20過3就100%收
仆街又吹水

童話裡都是騙人的

Poly 3.3 以上出 conditional offer 點睇? shitty 真是好大袋

真係for reference only，咁啱你嗰年班同學犀利，個個過3爆4自然無咁易升到。同埋上年cancel咁多科exam，凈係計功課分個個都靚grade啦。

真，個撚個pass 左自己啲唔上手濕鳩科，成二十幾個dean list

過3只係基本要求，同入大學要3322一樣道理。

認真聽安東尼鳩噏
條友夠同家長講讀完asso做幾年嘢考到牌添

Shitty不嬲唔當bst係親生仔，收poly hd仲爽手過收bst

入到呢個課程既朋友們自己睇路

東龍島

你覺得cem好咩，我純粹求pass先揀呢科，勿相認

非2019/20，grad咗好耐，我嗰年10個有9個都係升SPEED

可能你嗰年班同學太outstanding